「龍心」前女友改口否認襲擊 官接納或受精神病影響判斷

鄭若琪聲稱自己可能患有「斯德哥爾摩症後群」。陳楚琨攝
更多
【星島日報報道】「龍心」林克霖（42歲）及其前女友「大丁」鄭芷琪（20歲）涉嫌於去年10月，在東涌一間中學外喧嘩及阻礙學生進校，被控一項遊盪罪；期間鄭更涉嫌出手襲擊一名男生，另被控普通襲擊。鄭早於本年1月承認襲擊罪，惟4月時又突然「改口」指「龍心」威嚇她、以及自己有精神問題等原因，從而推翻認罪。案件今在西九龍裁判法院處理。

鄭作供稱，除了被逼服用精神科藥物外，「龍心」自稱「比神嘅偉大嘅存在」、「空間之神」等，長期向她洗腦，並要求「大丁」全天候讚美自己，否則會因不尊重而「遭天譴」，又呈上被「龍心」毆打的影片截圖。鄭作供時不禁落淚，指自己當時候神志不清，「回憶返我都覺得荒謬」，力陳自己因被威嚇逼害而認罪。但證據顯示，二人直至12月31日正式分手前，仍藕斷絲連，斷斷續續地偶爾同住及見面。

鄭又聲稱自己可能患有「斯德哥爾摩症後群」，更在庭上說明病癥，但她之後承認「斯德哥爾摩症後群」並非正確醫學名稱。鄭曾因精神問題在去年10月，入院留醫一個月，但控方指出就醫療報告而言，她除患有「適應障礙症」，並無其他精神病症、及精緒問題。

主任裁判官嚴舜儀接納鄭其時或真受精神病影響，「完全無問題點可以留（院）咁長時間？」，認為她當時既恐慌，但精神及肉體需依靠「龍心」的情況下，影響準確判斷，最終批准其推翻認罪之申請。案件排期在7月8日開審，預期3天。

如果現場聽審都幾好笑
個官係咁 「龍心」「大丁」「龍心」「大丁」「龍心」「大丁」「龍心」「大丁」